陶傑：元朗恐襲關連美中關係，西方勢力將會深度介入

改玩新類型 - 陶傑

林鄭特府公然用黑，在元朗上演一齣恐怖襲擊，警察配合不管，現場居民報警，999一轉到元朗警署，即刻掛線。美國國務院發表嚴正聲明：指出這等行為，是對香港自治的繼續破壞。

美國政府俯瞰此一場景，高度不同。美國不認為這是林鄭能一個決定得了的事情。在白宮眼中，香港的警方更無地位。因此美國國務院這番話，意思就是，帳號中多記一筆，此事與美中關係關連，通盤考慮，在國會排隊推出的兩項關於香港狀況地位的法案，美國將會做一點點事情。

就像荷馬的史詩「伊利亞德」，諸神在神話國度裡紛爭，折射在人間，就是特洛伊和希臘一場十年的血戰。

一夥穿白衣的鄉丁，應香港某左報副社長在「撐警大會」掄著棍子不分男女老幼，一通暴打，風格如寇比力克的「發條橙」一樣，荒謬過度，變成了黑色喜劇。

香港的局勢，自此到了一個新階段，已經再無法回頭。

美國和所謂的西方勢力，從此非干預香港不可，而且不會是平時之必要時淺度介入，而將會是深度介入，到中國正式宣佈：香港的「一國兩制」正式結束，那時所有的外國勢力，自然會一哄而散。

本來這一切，不必那麼早發生。但是林鄭月娥這種性格，卻令這個劇本的高潮提早上演。街上的示威和恐怖襲擊，只是表層。桌底下有許多中國紅二代的熱錢、土豪的資金、中東和東南亞國家的私房錢，大量港幣和美元偷偷摸摸的交收。這一切，中國都明白，香港需要美國暗中鎮住場子。

本來美國照顧中國人的脆弱面子和自尊心，美國一直暗中參與管理香港，嘴巴不說出來，條件是自以為當家作主的那個香港特首，不要太得意洋洋。

尤其林鄭月娥，身為特首，可以拍桌子大罵司局級官員，可以朝秘書和助理飛擲她看不順眼的文件。但在美國為首的新八國聯軍眼中，她林鄭月娥連個賽金花也不是。

但這個女人竟然不知好歹，用一條什麼逃犯引渡的屁法，竟敢企圖在香港動西方文明世界的乳酪。

還發展到特區政府和黑社會共治香港。對付這種局面，拍這類型的戲，美國由二十年代的卡邦，到七八十年代的拉丁美洲軍事政府，由馬可斯到卡達菲，一直經驗豐富，得心應手。就怕你林鄭不敢玩，既然林鄭玩了，電影變成三級，製作成本增加，難怪川普亢奮不休。

有內線提水，大家識做